香港電台：阿聯酋註冊中國國藥集團疫苗 有效率八成六

阿聯酋衛生部表示，正式註册中國國藥集團生產的新型冠狀病毒疫苗。

這款疫苗自7月起在阿聯酋展開第三期臨床測試，9月獲批准供醫護人員緊急使用。衛生部說，根據第三期試驗的分析數據，疫苗有效率是八成六，而且對於預防中度至重症病況，效率達到百分之百。

衛生部又說，有3萬1千人參與臨床試驗，分析顯示，疫苗沒有嚴重安全顧慮。

另外，由樂施會、國際特赦組織組成的人民疫苗聯盟說，由於富裕國家囤積多於需要的新型冠狀病毒疫苗，明年在幾十個貧困國家中，10人就有9人可能不獲接種疫苗機會。

聯盟說，佔了全球人口一成四的富裕國家上月訂購了最可能推出市面的疫苗五成三庫存量，認為研發疫苗的藥廠應透過世衛組織公開分享技術與知識產權，以便製造更多疫苗。

不了